# Задание №5. Git и GitLab

## Что такое git bash?

__Git Bash__ — это приложение для сред Microsoft Windows, которое предоставляет эмуляцию bash, используемую для запуска Git из командной строки. Это не простой bash, скомпилированный для Windows, а пакет, содержащий Bash, SSH, SCP и некоторые другие утилиты Unix, скомпилированные для Windows. Он также содержит новое окно терминала интерфейса командной строки под названием minty. Эти утилиты связаны с этим пакетом Bash, чтобы создать полезный пакет программного обеспечения.

В Windows мы обычно запускаем команды в CMD, но на самом деле это исполняемые файлы, которые существуют в папке C: Windows System32. То же самое касается bash, для работы команд требуются утилиты. В системах Unix эти утилиты будут находиться в каталоге / usr / bin. Итак, после установки Git Bash эти утилиты будут установлены в папку C:/Program Files/Git/usr/bin.


## Что делает команда git pull? Чем она отличается от git push?
Git push
Команда __git push__ в ходе выполнения переносит все изменения, внесенные юзером, в удаленный репозиторий (например, такой как GitHub):
Чтобы отправить данные в удаленный репозиторий, нужно удостовериться, что все перемены зафиксированы в локальном репозитории. После того, как вы внесете изменения локально, вы сможете поделиться ими с помощью git push. Но прежде чем отправлять какие-либо перемены в удаленную ветку, рекомендуется запустить команду git pull. Это обновит локальную ветвь.

Git pull
Команда __git pull__ отвечает за скачивание данных с сервера. Процесс очень похож на клонирование репозитория, но здесь скачиваются не все коммиты, а только новые. 
По сути, git pull — это сочетание команд git fetch (загружает коммиты, ссылки, файлы из удаленного репозитория в локальный) и git merge (объединяет несколько коммитов в один общий).
На первой стадии git pull выполняется команда fetch, ограниченная локальной веткой. Затем команда git pull выполняет слияние и формируется новый коммит.


## Что такое merge request?
__Merge request__ - это запрос на вливание одной ветки в другую. Чаще всего вливается ваша ветка в мастер - основную ветку разработки

Они нужны при работе в команде для проведения код-ревью. Чтобы коллеги увидели новый код и как минимум его просмотрели и оставили замечания или вопросы

## Чем между собой отличаются команды git status и git log?
Команда __git log__ используется для просмотра истории коммитов, начиная с самого свежего и уходя к истокам проекта. По умолчанию, она показывает лишь историю текущей ветки, но может быть настроена на вывод истории других, даже нескольких сразу, веток. Также её можно использовать для просмотра различий между ветками на уровне коммитов. 

Команда __git status__ показывает состояния файлов в рабочем каталоге и индексе: какие файлы изменены, но не добавлены в индекс; какие ожидают коммита в индексе. Вдобавок к этому выводятся подсказки о том, как изменить состояние файлов.
С помощью git status можно просматривать рабочий каталог и раздел проиндексированных файлов, в то время как git log показывает только историю коммитов.


## Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?

Подмодули Git позволяют сохранить репозиторий git в качестве подкаталога другого репозитория git. Подмодуль Git — это просто ссылка на другой репозиторий в определенный момент времени. Благодаря подмодулям в репозиторий Git можно включить историю версий внешнего кода и отслеживать ее.  

Подмодули git имеет смысл использовать, если необходимо обеспечить строгое управление версиями внешних зависимостей. Ниже приводится несколько ситуаций, в которых использование подмодулей git наиболее уместно:
- Внешний компонент или подпроект изменяются слишком быстро, или предстоящие изменения могут нарушить работу API. В этом случае можно заблокировать код для конкретного коммита в целях безопасности.  
- У вас есть компонент, который обновляется довольно редко, и вы хотите отслеживать его в качестве зависимости поставщика.  
- Вы делегируете выполнение части проекта другим лицам и хотите интегрировать их работу в определенное время или в конкретном релизе. Это полезно только в том случае, когда обновления происходят не слишком часто.

С помощью команды __git submodule__ add можно добавить новый подмодуль в существующий репозиторий.
